林鄭變陣經濟恐嚇無效 時事評論員 - 劉細良

林鄭變陣經濟恐嚇無效
時事評論員 - 劉細良

反送中運動6月9日大爆發至今已經超過60日，局勢仍然未有和緩迹象，由反送中到警暴再到警黑勾結，林鄭政府陷入空前道德危機，於是惟有採取龜縮策略，整個政府消失於公眾視野之中，只有警察狂射催淚彈、狂打示威者的場面，特區政府領導權威掃地。當然，這是不尋常的狀態，恐怕是背後操盤手的主意，先讓子彈飛一會，任由警察挑釁示威者，作出各式各樣無理拘捕、毆打、無差別攻擊，令示威者憤怒不已。8月5日，是三罷七區集會兼不合作運動的升級行動，林鄭月娥已經拿到了「新劇本」，當天早上10點召開記招，為轉移另闢戰場作預告，宣告反送中已經告一段落，運動變質成港獨、破壞香港穩定、打爛市民飯碗。然後當日七區警民大衝突，警察狂射催淚彈達800枚，那些衝突場面不斷由無綫新聞洗腦式播放，目標就是製造一個亂局的感覺。

從過去選舉得票分佈可見，親建制與反建制力量對比45%與55%，但反送中運動支持者達七成以上，因為林鄭拙劣傲慢及警暴，政府失去了近15%淺藍群眾，第一步戰略目標，是搶回基本盤，拼經濟，訴諸社會秩序及飯碗，正是林鄭基層低教育水平核心支持者。拼經濟令林鄭有轉身的空間，因為送中修例本地大孖沙及建制派根本反對，只得幾條深紅蛋散打打邊鼓，加上林鄭一地兩檢立下大功，得總書記賜予八字真言後，不可一世，囂張跋扈，同建制政黨早有心病，試問邊有可能實現大團結，進行反攻呢？

論點說不通 當市民白癡

拼經濟是中共指示下的戰略轉移，劇本是舊貨色，2014年傘運中用過，亦因為是中共策動，所以唐英年等人才會出來站台背書。但從攻勢所見，建制及商界仍然是虛應了事，沒有甚麼人出力。林鄭急於顯示她仍然in command，匆忙在本周二提早恢復行政會議，又將各問責官員輪流推上台前，意圖為公眾製造一切已回復正常的感覺，估計在10月《施政報告》前會再公佈派錢方案，今次肯定人人有份，永不落空。至於對付街頭運動，北京重新起用前副處長劉業成，是睇準他在處理佔中群眾衝突的經驗。當年佔旺古惑仔扮成藍絲群眾攻擊抗爭者，警察是以正義朋友姿態出現，同今日暴打濫捕惡劣形象有很大分別。警方的計劃是不會再批不反對通知書，目的令和理非群眾恐怕被控非法集結，減少示威人數，令前線失去後勤支援，並且更早動用武力驅散。

究竟政治問題民生解決的方法行得通嗎？大陸可以，香港，好難。中共文革十年動亂，國民經濟陷入崩潰，鄧小平改革開放，就是利用這種方法穩定人心。1989年六四鎮壓後，同樣是用經濟手段作誘因，人人下海經商，減低民眾怨憤。但內地是獨裁政權，封鎖資訊，長期洗腦，「拼經濟」先至有用。林鄭用恐嚇方式誇大經濟危機，一開始論點完全站不住腳，大家一睇樓價就知道全屬危言聳聽，淘大花園中層單位落返到70萬未？市民怒氣未消，林鄭及其廢柴團隊、行會喪屍，每日上電台電視宣傳經濟危機、港獨勾結外國勢力，只會令市民感到被人當白癡。早前「神探孖葉」葉劉與葉國謙在電台渲染外國勢力的言論，將日常生活通訊軟件Telegram、AirDrop當作尖端科技，以此證明背後有黑手教路，令人慘不忍睹。還有何君堯大放厥辭、警察日日同街坊衝突、浸大學生會長「雷射槍」事件更加荒謬絕倫。

民意大反攻，一出閘就脫腳，如果靠每日開記者會「恐嚇」市民就可以逆轉民意，或將反送中運動支持者打回五成半，難矣！

劉細良
時事評論員

上一則
上一則
中南海浮沉： 習總在北戴河有關「特區平亂」的指示 (林和立)

下一則
下一則
《逃犯條例》不必修訂了 (古德明)

今日冇心機分析佢講得岩定錯 幫你推一下算

721 811

拼經濟論述不是勇武的戰場，讓相關人士來